\documentclass{bmstu}
\usepackage{multirow}
%\usepackage{karnaugh-map}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}

\usetikzlibrary{karnaugh}

\begin{document}
	\makereporttitle
	{Радиоэлектроника и лазерная техника (РЛ)} % Название факультета
	{Технология приборостроения (РЛ6)} % Название кафедры
	{домашней работе №1} % Название работы (в дат. падеже)
	{Цифровые устройства и микропроцессоры} % Название курса (необязательный аргумент)
	{ПЛИС Altera ССИ, минимизация алгебраических функций} % Тема работы
	{20Л274} % Номер варианта (необязательный аргумент)
	{Филимонов~С.~В./РЛ6-61} % Номер группы/ФИО студента (если авторов несколько, их необходимо разделить запятой)
	{Семеренко~Д.~А.} % ФИО преподавателя
	
	\tableofcontents
	%Реализовать шифратор для вывода знака на ССИ:
%	1.1 написать алгебраические уравнения в СКНФ и СДНФ;
%	1.2 минимизировать с помощью: законов алгебры логики, карт Карно, метода Квайна;
%	1.3 привести полученныя выражения к базису 2И-НЕ/2ИЛИ-НЕ;
%	1.4 начертить цифровую схему.
	\chapter{Реализация шифратора для вывода знака на ССИ.}
	На~рисунке~\ref{img:BCD} пример семисегментного индикатора.
	
	\includeimage
	{BCD} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
	{f} % Обтекание (без обтекания)
	{h} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
	{0.25\textwidth} % Ширина рисунка
	{Семисегментный индикатор} % Подпись рисунка 
	
	Кодировка

	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c||c|c|c|c||c|c|c|c|c|c|c| } 
			\hline
		     Символ & $x_0$ & $x_1$ & $x_2$ & $x_3$ &  a & b & c & d & e & f & g \\
		    \hline
			 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 \\ 
			 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			 2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
			 3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 \\
			 4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
			 5 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
			 6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
			 7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
			 8 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
			 9 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
			 Л & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	
	\section{Алгебраические уравнения в СКНФ и СДНФ}
	Определим СКНФ и СДНФ: \\
	$y^{\text{СКНФ}}_a = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
						 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) $ \\
	$y^{\text{СДНФ}}_a = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
						 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee 
						 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
						 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
					     \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
						 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
	                     x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
	                     x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
	                     x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\\
	\\             
	$y^{\text{СКНФ}}_b = (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
						 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee x_3)$ \\ 
	$y^{\text{СДНФ}}_b = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
						 \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee
						 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee 
						 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
						 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
						 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
						 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$ 
	\\
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_c = (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)$ \\           
    $y^{\text{СДНФ}}_c = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
    					 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
    					 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
				     	 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
    					 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
    					 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
    					 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
    					 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
        				 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\\
	\\
    $y^{\text{СКНФ}}_d = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (\bar{x_0} \vee x_1  \vee \bar{x_2} \vee x_3)$ \\
    $y^{\text{СДНФ}}_d = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee 
   						 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
   						 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
   						 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
   						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
   						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3$
	\\
	\\
    $y^{\text{СКНФ}}_e = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
    					 (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (\bar{x_0} \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})$ \\
    $y^{\text{СДНФ}}_e = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee 
    					 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee
    					 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\\
	\\
    $y^{\text{СКНФ}}_f = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3) \cdot 
    					 (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})$ \\     
    $y^{\text{СДНФ}}_f = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
    					 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee
    					 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
    					 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
    					 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
    					 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\\
	\\
    $y^{\text{СКНФ}}_g = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
    					 (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
    					 (\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)$ \\					            
    $y^{\text{СДНФ}}_g = \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee 
    					 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
    					 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
   						 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
   						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
   						 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3$

%=======================================================================================================================
	\section{Минимизация с помощью различных алгоритмов}
	\subsection{Законы алгебры логики}
	Для начала сократим выражение с  помощью законов алгебры логики:
	\\

	\begin{center}
	$y^{\text{СКНФ}}_a = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) =  $ \\
	$ ((x_0 \vee x_2) \vee (x_1 \vee \bar{x_3})) \cdot ((x_0 \vee x_2) \vee (\bar{x_1} \vee x_3)) =  $ \\
	$ (x_0 \vee x_2) \vee ((x_1 \vee \bar{x_3}) \cdot (\bar{x_1} \vee x_3))$
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_a = \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
						 \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} \vee 
					     \underline{\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3}} \vee
						 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
						 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
						 \underline{\underline{\bar{x_0} x_1 x_2 x_3}} \vee 
						 \underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}}} \vee 
						\underline{\underline{\underline{ x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3}}} \vee 
						 \underline{x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} = $
	$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
	 \bar{x_0} x_2 x_3 \vee
 	 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
  	 \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
     x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee 
 	 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\end{center}

	
	Используем закон дистрибутивности
	\begin{center}
	   \begin{tabular}{ |c| } 
	     \hline
	       $x \vee (y \cdot z) = (x \vee y) \cdot (x \vee z)$ \\
	     \hline
	     \end{tabular}
	\end{center}
    
	\begin{center}
		$y^{\text{СКНФ}}_b = (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
							 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee x_3) = $ \\
		$\bar{x_1} \vee x_0 \vee (x_2 \vee \bar{x_3} \cdot 
							 (\bar{x_2} \vee x_3))$
		\\ 
		$y^{\text{СДНФ}}_b = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee 
							 \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3} \vee
							 \underline{\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}} \vee 
							 \underline{\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3}} \vee
							 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
							 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
							 \underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}}} \vee 
							 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee 
							 \underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}}} = $ \\
		$\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2}} \vee 
		 \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2} \vee
		 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
		 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
		 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee
		 x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} = $ \\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \vee
		 \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
		 \bar{x_0} x_1 x_2 x_3 \vee 
		 x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 \vee
		 x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $ 		
	\end{center} 


	Для $y^{\text{СКНФ}}_c$ сокращать нечего $y^{\text{СКНФ}}_c = (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)$.
	\begin{center}   
		$y^{\text{СДНФ}}_c = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee
							 \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3} \vee 
							 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
							 \underline{\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3}}} \vee 
							 \underline{\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3}} \vee 
							 \underline{\underline{\underline{\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3}}}} \vee 
							 \underline{\underline{\underline{\bar{x_0} x_1 x_2 x_3}}} \vee 
							 \underline{\underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}}}} \vee 
							 \underline{\underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3}}}} \vee 
							 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} = $ \\
		$\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2}} \vee
		 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
		 \underline{\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2}}} \vee
		 \underline{\underline{\bar{x_0} x_1 x_2}} \vee
		 \underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}} \vee
		 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} = $ \\
		$\bar{x_1} \bar{x_2} \vee
		 \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
		 \bar{x_0} x_1 \vee
		 x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}$
	\end{center}       


	\begin{center}
       $y^{\text{СКНФ}}_d = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
							(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
							(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
							(\bar{x_0} \vee x_1  \vee \bar{x_2} \vee x_3) = $ \\
	   $(x_0 \vee (x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
	   			  (\bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
	   			  (\bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})
	    ) \cdot (\bar{x_0} \vee x_1  \vee \bar{x_2} \vee x_3)$ \\   
	   $y^{\text{СДНФ}}_d = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee
							\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} \vee 
							\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
							\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
							\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee$ 
							$\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}} \vee 
							\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3}} = $ \\
	   $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} \vee
	    \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 \vee
	    \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee 
	    \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
	    x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}$				
	\end{center}


	\begin{center}
		$y^{\text{СКНФ}}_e = \underline{(x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})} \cdot
							 \underline{(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})} \cdot
							 \underline{\underline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3)}} \cdot 
							 \underline{\underline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3})}} \cdot 
							 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
							 (\bar{x_0} \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) = $ \\
		$(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3}) \cdot 
		 (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2) \cdot
		 ((x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2}) \cdot (\bar{x_0} \vee x_1 \vee x_2)) \vee \bar{x_3}$ \\		             
		$y^{\text{СДНФ}}_e = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee
							 \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} \vee 
						     \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee
							 \underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}} \vee
							 \underline{\underline{x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}} = $ \\
	   $\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3}} \vee
	    \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee
	    \underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}} = $ \\
	   $\bar{x_1} \bar{x_3} \vee
	    \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3}$
	\end{center}


	\begin{center}
	   $y^{\text{СКНФ}}_f = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
							(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3) \cdot 
							(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
							(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) = $ \\
	   $(x_0 \vee x_1 \vee (x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot (\bar{x_2} \vee x_3)) \cdot
	    (x_0 \vee \bar{x_2} \bar{x_3})$ \\
	   $y^{\text{СДНФ}}_f = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee
							\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee 
							\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee
							\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
							\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}} \vee $
							$\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3}} \vee 
							x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} = $ \\
	   $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee 
	    \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 \vee
	    \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee
	    x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee
	    x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $
	\end{center}


	\begin{center}
       $y^{\text{СКНФ}}_g = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee x_3) \cdot 
							(x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot 
							(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot 
							(\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3) = $ \\
	   $(x_0 \vee x_1 \vee x_2) \cdot
	    ((x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_3}) \cdot (\bar{x_0} \vee x_1 \vee x_3) \vee \bar{x_2})$ \\		            
	   $y^{\text{СДНФ}}_g = \underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} \vee
							\underline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3} \vee 
							\underline{\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3}}} \vee
							\underline{\underline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3}} \vee 
							\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee 
							\underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3}}}} \vee$ 
							$\underline{\underline{\underline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3}}} = $ \\
	   $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \vee
	    \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \vee
	    \bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} \vee
	    x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}$
	\end{center}


%=======================================================================================================================
	\subsection{Карты Карно}
	\centering{
    	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
    						American style, 
    						grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
    							minimum width=#2\kmunitlength,
    							minimum height=#3\kmunitlength,
    							rounded corners=0.2\kmunitlength,
    							fill opacity=0.6,
    							rectangle,draw}]
			\karnaughmap{4}{$a^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
			{0001 1111 0101 1001}{
				\node[grp={blue}{1.9}{1.9}](n000) at (3.0,3.0) {};
				\node[grp={green}{1.9}{1.9}](n001) at (2.0,2.0) {};
				\node[grp={red}{0.9}{1.9}](n002) at (1.5,1.0) {};
				\node[grp={cyan}{0.9}{0.9}](n004) at (3.5,3.5) {};
				\node[grp={cyan}{0.9}{0.9}](n005) at (3.5,0.5) {};
			}
		\end{tikzpicture}
    	\begin{tikzpicture}[karnaugh, American style]
    		\karnaughmap{4}{$a^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
    		{1011 1111 0111 1111}{}
    	\end{tikzpicture}
		\\
		$y^{\text{СДНФ}}_a = x_2 \bar{x_0} \vee \bar{x_1} \bar{x_3} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee \bar{x_0} x_1 x_3$
		\\
		$y^{\text{СКНФ}}_a = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
		(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) $ 
		\\
	}

	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
						American style, 
						grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
							minimum width=#2\kmunitlength,
							minimum height=#3\kmunitlength,
							rounded corners=0.2\kmunitlength,
							fill opacity=0.6,
							rectangle,draw}]
					\karnaughmap{4}{$b^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
					{0001 1101 0101 0111}{
						\node[grp={blue}{1.9}{0.9}](n000) at (3.0,3.5) {};
						\node[grp={green}{1.9}{0.9}](n001) at (2.0,2.5) {};
						\node[grp={red}{0.9}{1.9}](n002) at (1.5,1.0) {};
						\node[grp={yellow}{1.9}{0.9}](n003) at (3.0,1.5) {};
						\node[grp={cyan}{0.9}{0.9}](n004) at (2.5,3.5) {};
						\node[grp={cyan}{0.9}{0.9}](n005) at (2.5,0.5) {};
			}
		\end{tikzpicture}
		\begin{tikzpicture}[karnaugh, American style]
			\karnaughmap{4}{$b^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
			{1110 1111 1011 1111}{}
		\end{tikzpicture}
		\\
		$y^{\text{СДНФ}}_b = \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_2 x_3 \vee \bar{x_0} \bar{x_1} x_3 \vee \bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}$
		\\
		$y^{\text{СКНФ}}_b = (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee x_3)$
		\\ 
	}

	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$c^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0001 1110 0101 1111}{
			\node[grp={blue}{1.9}{1.9}](n000) at (3.0,1.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (1.5,1.0) {};
			\node[grp={red}{0.9}{1.9}](n002) at (1.5,2.0) {};
			\node[grp={yellow}{1.9}{0.9}](n003) at (3.0,3.5) {};
			\node[grp={cyan}{0.9}{1.9}](n004) at (3.5,3.0) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[karnaugh, American style]
		\karnaughmap{4}{$c^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{1101 1111 1111 1111}{}
	\end{tikzpicture}
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_c = \bar{x_0} \bar{x_2} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_2 x_3 \vee \bar{x_0} x_1 x_2$
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_c = (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)$
	\\      
	}

	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$d^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0000 0111 0101 1001}{
			\node[grp={blue}{0.9}{1.9}](n000) at (2.5,2.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (2.5,3.0) {};
			\node[grp={red}{1.9}{0.9}](n002) at (3.0,2.5) {};
			\node[grp={yellow}{0.9}{1.9}](n003) at (1.5,1.0) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[karnaugh, American style]
		\karnaughmap{4}{$d^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{1011 1101 0110 1111}{}
	\end{tikzpicture}
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_d = x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \vee \bar{x_0} x_2 \bar{x_3} \vee \bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3$ 
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_d = (x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot (\bar{x_0} \vee x_1  \vee \bar{x_2} \vee x_3)$
	\\
	}

	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$e^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0001 0011 0001 0001}{
			\node[grp={blue}{1.9}{1.9}](n000) at (2.0,2.0) {};
			\node[grp={green}{1.9}{0.9}](n001) at (3.0,2.5) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$e^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{1011 1111 0000 0111}{
			\node[grp={blue}{1.9}{1.9}](n000) at (1.0,1.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{0.9}](n001) at (1.5,3.5) {};
			\node[grp={green}{0.9}{0.9}](n001) at (1.5,0.5) {};
			\node[grp={red}{0.9}{0.9}](n002) at (0.5,0.5) {};
			\node[grp={red}{0.9}{0.9}](n002) at (3.5,0.5) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_e = \bar{x_1} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_2 \bar{x_3}$ 
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_e = (x_0 \vee \bar{x_3}) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2) \cdot (x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})$
	\\
	}
	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$f^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0001 0010 0101 1011}{
			\node[grp={blue}{0.9}{1.9}](n000) at (1.5,2.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (1.5,1.0) {};
			\node[grp={red}{1.9}{0.9}](n002) at (3.0,1.5) {};
			\node[grp={yellow}{0.9}{1.9}](n003) at (3.5,2.0) {};
			\node[grp={cyan}{0.9}{1.9}](n004) at (3.5,1.0) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$f^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{1101 1111 0100 1111}{
			\node[grp={blue}{0.9}{1.9}](n000) at (0.5,2.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (0.5,1.0) {};
			\node[grp={red}{1.9}{0.9}](n002) at (1.0,1.5) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_f = x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee \bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_1 x_3 \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_2}$ 
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_f = (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2}) \cdot (x_0 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3})$
	\\
	}


	\centering{
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$g^{\text{СДНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0001 0111 0001 1010}{
			\node[grp={blue}{0.9}{1.9}](n000) at (1.5,2.0) {};
			\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (2.5,3.0) {};
			\node[grp={red}{0.9}{1.9}](n002) at (3.5,2.0) {};
			\node[grp={yellow}{0.9}{1.9}](n003) at (3.5,1.0) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[karnaugh,
		American style, 
		grp/.style n args={3}{#1,fill=#1!30,
			minimum width=#2\kmunitlength,
			minimum height=#3\kmunitlength,
			rounded corners=0.2\kmunitlength,
			fill opacity=0.6,
			rectangle,draw}]
		\karnaughmap{4}{$g^{\text{СКНФ}}$}{{$x_2$}{$x_0$}{$x_3$}{$x_1$}}%
		{0111 1101 0110 1111}{
			\node[grp={blue}{0.9}{0.9}](n000) at (0.5,3.5) {};
			\node[grp={blue}{0.9}{0.9}](n000) at (0.5,0.5) {};
			%\node[grp={green}{0.9}{1.9}](n001) at (2.5,3.0) {};
			%\node[grp={red}{0.9}{1.9}](n002) at (3.5,2.0) {};
			%\node[grp={yellow}{0.9}{1.9}](n003) at (3.5,1.0) {};
		}
	\end{tikzpicture}
	\\
	$y^{\text{СДНФ}}_g = x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_2}$ 
	\\
	$y^{\text{СКНФ}}_g = (x_0 \vee x_1 \vee x_2) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3}) \cdot (\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)$
	\\
	}

	\subsection{Метод Квайна}
	\subsubsection{СДНФ}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c|c| }     
		    \hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $  0' &0' + 9' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  0'' &$\bar{x_0} x_1 x_3 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  1&0 + 6 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  1' &1' + 4' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  1'' &$\bar{x_0} x_2 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 $  2&1 + 2 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $  2' &2' + 7' = $\bar{x_0} x_2 $  2'' &$\bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 $  3&1 + 4 = $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $  3' &3' + 5' = $\bar{x_0} x_2 $  3'' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  4&1 + 8 = $\bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  4' & &   \\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 x_3 $  5&2 + 5 = $\bar{x_0} x_2 x_3 $  5' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  6&3 + 5 = $\bar{x_0} x_1 x_3 $  6' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  7&4 + 5 = $\bar{x_0} x_1 x_2 $  7' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  8&6 + 7 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $  8' & &   \\
		&6 + 8 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $  9' & &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_a =$ $\bar{x_0} x_1 x_3 $ + $\bar{x_0} x_2 $ + $\bar{x_1} \bar{x_3} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c|c| }         
			\hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} $  0' &0' + 6' = $\bar{x_0} \bar{x_1} $  0'' &$\bar{x_0} \bar{x_1} $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  1&0 + 2 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $  1' &0' + 9' = $\bar{x_1} \bar{x_2} $  1'' &$\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  2&0 + 4 = $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $  2' &1' + 4' = $\bar{x_0} \bar{x_1} $  2'' &$\bar{x_0} x_2 x_3 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 $  3&0 + 6 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  3' &1' + 10' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  3'' &$\bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} $  4&1 + 3 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_3 $  4' &3' + 5' = $\bar{x_1} \bar{x_2} $  4'' &$\bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 x_3 $  5&1 + 7 = $\bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  5' &3' + 7' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  5'' &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  6&2 + 3 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $  6' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  7&2 + 8 = $\bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  7' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  8&3 + 5 = $\bar{x_0} x_2 x_3 $  8' & &   \\
		&6 + 7 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $  9' & &   \\
		&6 + 8 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $ 10' & &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_b =$ $\bar{x_0} \bar{x_1} $ + $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $ + $\bar{x_0} x_2 x_3 $ + $\bar{x_1} \bar{x_2} $ + $\bar{x_1} \bar{x_3} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c|c| }   
		    \hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} $  0' &0' + 7' = $\bar{x_0} \bar{x_2} $  0'' &$\bar{x_0} \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  1&0 + 3 = $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $  1' &0' + 11' = $\bar{x_1} \bar{x_2} $  1'' &$\bar{x_0} x_1 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 $  2&0 + 7 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  2' &1' + 4' = $\bar{x_0} \bar{x_2} $  2'' &$\bar{x_0} x_3 $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} $  3&1 + 2 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_3 $  3' &2' + 5' = $\bar{x_1} \bar{x_2} $  3'' &$\bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 $  4&1 + 4 = $\bar{x_0} \bar{x_2} x_3 $  4' &3' + 9' = $\bar{x_0} x_3 $  4'' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  5&1 + 8 = $\bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  5' &4' + 6' = $\bar{x_0} x_3 $  5'' &   \\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 x_3 $  6&2 + 6 = $\bar{x_0} x_2 x_3 $  6' &7' + 10' = $\bar{x_0} x_1 $  6'' &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  7&3 + 4 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $  7' &8' + 9' = $\bar{x_0} x_1 $  7'' &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  8&3 + 5 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $  8' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  9&4 + 6 = $\bar{x_0} x_1 x_3 $  9' & &   \\
		&5 + 6 = $\bar{x_0} x_1 x_2 $ 10' & &   \\
		&7 + 8 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $ 11' & &   \\
		&7 + 9 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $ 12' & &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_c =$ $\bar{x_0} \bar{x_2} $ + $\bar{x_0} x_1 $ + $\bar{x_0} x_3 $ + $\bar{x_1} \bar{x_2} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }       
			\hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $  0' &$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  1&0 + 5 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  1' &$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 $  2&1 + 2 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $  2' &$\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 $  3&1 + 4 = $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $  3' &$\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  4&5 + 6 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $  4' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  5& &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  6& &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_d =$ $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $ + $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $ + $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $ + $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c|c| }
			\hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} $  0' &0' + 4' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  0'' &$\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  1&0 + 3 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  1' &1' + 3' = $\bar{x_1} \bar{x_3} $  1'' &$\bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  2&1 + 2 = $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $  2' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  3&1 + 4 = $\bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  3' & &   \\
		$x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  4&3 + 4 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $  4' & &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_e =$ $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $ + $\bar{x_1} \bar{x_3} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $  0' &$\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} $  1&0 + 4 = $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  1' &$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 $  2&1 + 2 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $  2' &$\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  3&1 + 3 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $  3' &$\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $\\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  4&4 + 5 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $  4' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  5&4 + 6 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $  5' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $\\
		$x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  6& &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_f =$ $\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} $ + $\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $ + $\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $ + $\bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} $


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3} $  0&0 + 1 = $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $  0' &$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $\\
		$\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 x_3 $  1&0 + 4 = $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $  1' &$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3} $  2&2 + 3 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $  2' &$\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3 $  3&2 + 4 = $\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $  3' &$\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $\\
		$\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3} $  4&5 + 6 = $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $  4' &$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $\\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \bar{x_3} $  5& &   \\
		$x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} x_3 $  6& &   \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_g =$ $\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 $ + $\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} $ + $\bar{x_0} x_1 \bar{x_3} $ + $\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} $ + $x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} $

	\subsubsection{СКНФ}

	Корректно сократить возможно только СКНФ для e, f и g.
	\begin{center}
		\begin{tabular}[h]{ |c|c|c|c| }         
			\hline
$(x_0\vee x_1\vee x_2\vee\bar{x_3})$ 		       0&0+1=$(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3})$ 0'	     &0'+5'=$(x_0 \vee \bar{x_3} )$ 0''&$(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 )$\\
$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ 	       1&0+3=$(x_0 \vee x_2 \vee \bar{x_3})$ 1'	     &1'+3'=$(x_0 \vee \bar{x_3} )$ 1''&$(x_0 \vee \bar{x_3} )$         \\
$(x_0\vee\bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3)$ 			   2&0+5=$(x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})$ 2' 	 & 								   &$(x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3} )$\\
$(x_0\vee\bar{x_1} \vee x_2 \vee \bar{x_3})$ 	   3&1+4=$(x_0 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})$ 3'& 								   &   							    \\
$(x_0\vee\bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})$ 4&2+3=$(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2)$ 4'      & 								   &   							    \\
$(\bar{x_0} \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})$     5&3+4=$(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_3})$ 5'& 								   &  							    \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_e =$ $(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 )$ $\cdot$ $(x_0 \vee \bar{x_3} )$ $\cdot$ $(x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3} )$


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
$(x_0\vee x_1\vee x_2\vee\bar{x_3})$ 0			&0+2=$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_3})$ 0' 	  &$(x_0\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$\\
$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee x_3)$ 1			&1+2=$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_2})$ 1' 	  &$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_2})$     \\
$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ 2		&2+3=$(x_0\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ 2' &$(x_0\vee x_1\vee\bar{x_3})$     \\
$(x_0\vee\bar{x_1}\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ 3& 										  &  								\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_f =$ $(x_0 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3} )$ $\cdot$ $(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} )$ $\cdot$ $(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3} )$


	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
$(x_0\vee x_1\vee x_2\vee x_3)$ 0				 &0+1=$(x_0\vee x_1\vee x_2)$ 0' &$(x_0 \vee x_1 \vee x_2 )$ 					\\
$(x_0\vee x_1\vee x_2\vee\bar{x_3})$ 1			 & 							     &$(x_0\vee\bar{x_1}\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$\\
$(x_0\vee\bar{x_1}\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ 2 & 								 &$(\bar{x_0}\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee x_3)$    \\
$(\bar{x_0}\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee x_3)$ 3	 & 								 &   				   	    					\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	$y_g =$ $(x_0 \vee x_1 \vee x_2 ) \cdot $$(x_0\vee\bar{x_1}\vee\bar{x_2}\vee\bar{x_3})$ $\cdot(\bar{x_0}\vee x_1\vee\bar{x_2}\vee x_3)$

	\section{Перевод полученных выражений к базису 2И-НЕ/2ИЛИ-НЕ}
	При переводе в базис к изначальному алгебраическому уравнению применяется двойное отрицание, после чего используются законы де Морагана:
	
	\begin{center}
		$\overline{a \cdot b} = \bar{a} \vee \bar{b}$ \\
		$\overline{a \vee b} = \bar{a} \cdot \bar{b}$ \\
	\end{center}
	
	Чтобы не загромождать запись двойными отрицаниями, они будут опускаться после того, как будет показано их применение, то есть:
	
	\begin{center}
$\overline{\overline{A \vee B \vee C \vee D}} =$
$|\text{убрали из записи}| = $
$\overline{\bar{A} \cdot \bar{B} \cdot \bar{C} \cdot \bar{D}}$ 
%$\overline{\overline{\overline{\bar{A} \cdot \bar{B}}} \cdot   \overline{\overline{\bar{C} \cdot \bar{D}}}} =$
	\end{center}

	\subsection{2И-НЕ}
	
	$y^{\text{ДНФ}}_a = \overline{\overline{
	\bar{x_0} x_2 \vee 
	\bar{x_1} \bar{x_3} \vee 
	x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee
	\bar{x_0} x_1 x_2
	}} =$ \\
    $= \overline{
    \overline{\bar{x_0} x_2} \cdot
    \overline{\bar{x_0} \bar{x_3}} \cdot
    \overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}} \cdot
    \overline{\bar{x_0} x_1 x_2}
	}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_a = \overline{\overline{
	\overline{\overline{
	(x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})
	}} \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3)
	}} = $ \\
	$= \overline{\overline{(
	x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}
	)}} \cdot \overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3)}} = $ \\
	$= \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3}}$ \\
	
	$y^{\text{ДНФ}}_b = \overline{\overline{
	\bar{x_1} x_2 \bar{x_3} \vee
	\bar{x_0} x_2 x_3 \vee
	\bar{x_0} \bar{x_1} x_3 \vee
	\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee
	x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}
	}} = $ \\
	$= \overline{
	\overline{\bar{x_1} x_2 \bar{x_3}} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_2 x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3}} \cdot
	\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}}
	}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_b = \overline{\overline{
	\overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \bar{x_3})}} \cdot
	(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee x_3) =
	}}$ \\
	$= \overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \bar{x_3})}} \cdot
	\overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee x_3)}} =$ \\
	$= \overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 x_2 \bar{x_3}}$ \\
	
	$y^{\text{ДНФ}}_c = \overline{\overline{
	\bar{x_0} \bar{x_2} \vee
	x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee
	x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee
	\bar{x_0} x_2 x_3 \vee
	\bar{x_0} x_1 x_2
	}} =$ \\
	$= \overline{
	\overline{\bar{x_0} \bar{x_2}} \cdot
	\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}} \cdot
	\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_2 x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 x_2}
	}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_c = \overline{\overline{
	(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)
	}} =$ 
	$ \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}$ \\

	$y^{\text{ДНФ}}_d = \overline{\overline{
	x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee
	\bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \vee
	\bar{x_0} x_2 \bar{x_3} \vee
	\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3} \vee
	\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3
	}} =$ \\
	$\overline{
	\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}} \vee
	\overline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2} \vee
	\overline{\bar{x_0} x_2 \bar{x_3}} \vee
	\overline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3}} \vee
	\overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} x_3}
	}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_d = \overline{\overline{
	\overline{\overline{
	(x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3}) \cdot
	(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3) \cdot
	(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})
	}} \cdot (\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)
	}} =$ \\
	$\overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})}} \cdot
	\overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2 \vee x_3)}} \cdot
	\overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})}} \cdot
	\overline{\overline{(\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)}} =$ \\
	$= \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2} x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2} \bar{x_3}} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 x_2 x_3} \cdot
	\overline{x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}$ \\


	$y^{\text{ДНФ}}_e = \overline{\overline{
	\bar{x_1} \bar{x_3} \vee
	\bar{x_0} x_2 \bar{x_3}
	}} = \overline{
	\overline{\bar{x_1} \bar{x_3}} \cdot \overline{\bar{x_0} x_2 \bar{x_3}}
	}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_e = \overline{\overline{
	\overline{\overline{
	(x_0 \vee \bar{x_3}) \vee
	(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2)
	}} \cdot
	(x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})
	}} =$ \\
	$= \overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_3})}} \cdot
	\overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee x_2)}} \cdot
	\overline{\overline{(x_1 \vee x_2 \vee \bar{x_3})}} =$ \\
	$= \overline{\bar{x_0} x_3} \cdot
	\overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2}} \cdot
	\overline{\bar{x_1} \bar{x_2} x_3}$ \\


	$y^{\text{ДНФ}}_f = \overline{\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee x_0 \bar{x_1} \bar{x_2} \vee \bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_1 x_2 \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_2}}} =$ \\
	$= \overline{\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}} \vee \overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_2}} \vee \overline{\bar{x_0} \bar{x_2} \bar{x_3}} \vee \overline{\bar{x_0} x_1 x_3} \vee \overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2}}}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_f = \overline{\overline{\overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2}) \cdot(x_0 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})}} \cdot (x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3})}} =$ \\
	$= \overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_2})}} \cdot \overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})}} \cdot \overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee \bar{x_3})}}$
	$= \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2} \cdot \overline{\bar{x_0} x_2 x_3} \cdot \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_3}}$ \\


	$y^{\text{ДНФ}}_g = \overline{\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3} \vee \bar{x_0} \bar{x_1} x_2 \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_3} \vee \bar{x_0} x_1 \bar{x_2}}}$
	$= \overline{\overline{x_0 \bar{x_1} \bar{x_3}} \cdot \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} x_2} \cdot \overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_3}} \cdot \overline{\bar{x_0} x_1 \bar{x_2}}}$ \\
	$y^{\text{КНФ}}_g = \overline{\overline{\overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee x_2) \cdot (x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})}} \cdot (\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)}} =$ \\
	$= \overline{\overline{(x_0 \vee x_1 \vee x_2)}} \cdot \overline{\overline{(x_0 \vee \bar{x_1} \vee \bar{x_2} \vee \bar{x_3})}} \cdot \overline{\overline{(\bar{x_0} \vee x_1 \vee \bar{x_2} \vee x_3)}} =$ \\
	$= \overline{\bar{x_0} \bar{x_1} \bar{x_2}} \cdot \overline{\bar{x_0} x_1 x_2 x_3} \cdot \overline{x_0 \bar{x_1} x_2 \bar{x_3}}$ \\
	
	
	\subsection{2ИЛИ-НЕ}
	
	\section{Цифровая схема}
	\chapter{xxx}
	
	
	
	
	
\end{document}





























